醫護集會盼公眾重拾信心

醫護集會盼公眾重拾信心

劉凱文希望病人不再對醫護界失去信心。資料圖片

【本報訊】繼上周五有逾千名醫護人員出席在伊利沙伯醫院內舉辦的反暴力、守護病人私隱集會後，再有護士發起今日傍晚在中環愛丁堡廣場舉辦醫護界集會。發起人昨到中區警署申請不反對通知書時表示，修例風波不單令市民人心惶惶，更令醫患之間的信任瀕臨崩潰，希望透過集會令社會對醫護人員的專業操守重拾信心。

相關新聞：漁護籲林鄭管好旗下犬隻

對救人護士被控感憤怒

集會發起人之一、現於公立醫院任職護士的劉凱文昨到中區警署向警方申請不反對通知書時表示，他譴責所有因修例風波引發的暴力事件，並希望病人不再對醫護界失去信心，這亦是本次集會的兩大訴求。自6.12示威過後，警方被指擅自進入急症室及病房搜捕病人，醫警間的關係，乃至醫患之間的關係急劇惡化，劉希望是次集會能向社會傳達一個訊息，便是香港的醫護人員會保障病人的私隱。他預計集會約有600至800人參加。

註冊護士陳永琪於7.28西區警民衝突中疑因在現場急救示威者而被警方拘捕及被控暴動罪。劉表示，對事件感到失望和憤怒，相信他當時只是履行醫護人員的天職拯救傷者。

■記者羅智堅

上一則
上一則
漁護籲林鄭管好旗下犬隻

下一則
下一則
青年擋子彈 8.5為他們罷工

漁護籲林鄭管好旗下犬隻
青年擋子彈 8.5為他們罷工
4,300金融人 冒雨快閃反送中
逾百商戶罷市：能做就一起做
8.3旺角遊行遭警反對
港大生促張翔落場觀察
社會專題：深強查手機 抽港人DNA
事主稱撐共產黨始獲釋
律師：拒解鎖可拘留
指護士上環救援 同袍促撤控
段崇智53日後終現身 「帶學生遊花園」
退休社工子無衝擊也被捕
「背負暴動罪 怕但不後悔」
大狀：商戶有權拒警入內
崇基校友促鄧炳強懸崖勒馬
新增39萬人 年輕選民爆升
種票疑雲 上環居民變屯門選民
紡織 資訊科技界選民劇減
西環集中營：威嚇公僕凸顯林鄭眾叛親離
22日6宗 連儂牆又遭縱火
鄭若驊拍板控暴動罪 涉角色衝突
風暴過後 多區義工努力重建
解放軍發片 廣東話叫「後果自負」
律師會發聲明 支持設獨立委員會
朱凱廸：黑幫搵絕症病人暗殺我
亞洲社運老將：港青年啟發民主運動
反蘇哈托鬥士 「元朗恐襲是獨裁者手法」
斥暴政嚇走人才 國際頂尖大學生聲援
港警「揚威」捷克連儂牆
詩人收集心聲 加州派明信片
內地人show證撐抗爭
威脅跟進違規 須對特首忠誠公僕今集會 林鄭打壓

［代發］一群政府新聞主任的公開信
有職員證！

今晚7點中環遮打花園見！